《來生不做地球人》 【懸疑】【真相】【陰謀論】2

男主角: 李子淵 JUNE LEE
女主角: 迪維納.鍾斯 Divina Jones

【一個生死之交冒死發現的驚世真相】

【一套名為<告密者>的系統】

【令主角被人追殺】

【究竟地球真相, 是否說不得, 查不了?】

本故事純屬虛構, 內容如有雷同, 實屬巧合? 真定假? 係咪真係咁多陰謀? 地球真相係咪好似電影橋段? 睇完以下個故, 再上網爬下文, 再思考下。

之前POST更新唔到, 開新POST繼續更新, 請多多支持。

第一章 - 追捕

『FK!』李子淵心中暗罵, 他早已汗流浹背, 身上衣服滿是臭汗水, 但雙腳卻不敢停下來。

他不理途人目光, 硬從人多擠迫的地方擠過去, 從旺角地鐵站E出路直奔上樓梯, 途中更撞倒了兩三人, 惹來一陣陣的罵聲。

更奇怪的是他身後有幾名西裝大漢不顧一切的追著他, 這情況極為罕見, 所有人都側目注視, 更有途人以為是在拍戲。

一到地面, 子淵呼吸著旺角鬧市的空氣, 熟悉的感覺遊遍他全身, 隔了兩年, 再回到這老地方, 旺角--仍然是人頭湧湧。

腦袋開始急速運轉, 心中想找出人最多, 最易掩人耳目的地方。 心念電轉, 便往女人街方向直走。

雙腳沒命的奔跑, 前方就是女人街入口, 擠滿了遊客, 又熱又迫, 見到也不想走進去。

可是相反地, 李子淵見到此情況, 心中不怒反喜, 忙往女人街的人群堆中鑽去。

『愈多人的地方, 我便愈有機會撇下他們 ! 這是我的地頭!』 他心想 。

這時他回頭一看, 那三個離自己十多米遠, 身型彪炳的大漢, 已往自己的方向疾奔而來。

對方很明顯已發現他的行蹤, 嚇得李子淵立即矮身急跑, 以求脫身!

他左拐一彎, 右轉一角, 然後襯對方還找不到自己時, 跑上了某大廈樓梯口, 一直跑一直跑, 直上到大廈天台, 再由一個天台跳到另一天台, 在一個天台劏房的角落躲了起來。

大汗淋漓的他, 喘氣連連, 心中填滿不憤情緒, 忍不住再暗吐一句『FK!』

『'施洛登' 那傢伙 在2013年踢爆美國全球監聽計劃後, 明明事後說過香港很安全! 哼, 安全個屁! 』李子淵心想。

『唉, 李子淵你也太'倒楣'了吧? 只是揭發了這一丁點的真相, 便給人像過街老鼠般的追著來殺! 這待遇跟 '施洛登' 差太遠了。』他重重的嘆了口氣。

『幸好在美國那時候, 及時拆開了老爸不知從那寄來的信, 才能早一步飛來香港! 要不是這樣, 我早就死在特工手下了吧?』滿頭大汗的他, 呆呆地在角落中想得出神。

他從懷中取出了一隻USB手指, 有點彷徨無助, 又帶點悲傷的看著它.

『DAD! 你就是為了一個生死之交冒死發現的驚世真相, 設計出這套名為【告密者】的系統, 害得你身敗名裂之餘, 最後還失蹤了, 生死未卜, 這...值得嗎?』

然後又取出一張自己與另一名美女的親密合照 - 『鍾斯, 你究竟在那了?...如果你有什麼不測...我怎麼辦?.......』

想到這裡, 淚水再忍不住, 奪眶而出, 回想起6年前, 事情的開始----------

第二章 - 絕密檔案

李子淵回想六年前 (2010年) 在美國老家, 父親有一天突然將一個FILE(檔案) 遞給子淵看, 父親說是他的生平至交好友臨終前交給他的。

子淵很記得這檔案中第一頁便印有CLASSIFIED及TOP SECRET(機密)的字眼, 害他嚇了一跳。

但檔案上並沒有CIA, FIB或國防局的標誌, 也不知是那個部門的檔案。

當年21歲, 還在MIT麻省理工讀書的子淵, 看罷那檔案後只是一笑置之, 還對他老爸說這只是電影入面的橋段, 沒可能是真的。

但父親當時說了一句話, 令子淵到現在也沒有忘記 『SON! 我在LECTURE(課堂)中也說過, 當一件事沒經過自己驗証及實踐時, 千萬不要去判斷它的真偽, 亦沒資格去判斷, 懂嗎?』

父親深信他好友冒死得來的檔案, 絕對是真確的。

於是在往後的日子, 身為教授的父親, 便因為他好友這秘密的檔案, 埋首研究一套名為【告密者】的系統, 目的是為了證明那個FILE 是真確的。

而這絕密檔案的名字叫作【控制全地球人類手冊】。

『沒錯! 是教人如何控制人類! FK! 真好笑! 』子淵回想起當時首次看那FILE序言的感覺。

手冊的序是這麼寫著--人類-表面聰明, 但內裡愚昧, 只著重眼前, 不顧將來, 看似每人都有其獨立想法, 但也極容易受羊群心理影響。

控制人類方法, 包括

1. 慾望 - 人類有無止境的慾望, 最基本是物質慾望。

2. 恐懼 – 人類極易因恐懼而失去正常判斷。

3. 仇恨 –人類極易為仇恨而失去理智.

4. 潮流 - 當一樣東西成為主流, 便會以羊群心理極速傳播, 控制人類。

5. 愚昧 - 人類喜歡人云亦云, 不加理解便自以為是.

6. 金錢....................

7......

『WTF? 就是這樣嗎? 真荒謬, 算了吧。』當時子淵看到這裡, 已沒心情看下去。

第三章 - 告密者

但當兩年後即2012年某一天, 他被父親召到研究所辦公室內, 再從辦公室的暗門走到一間秘密房間中, 從來不知有此房間存在的子淵, 開始感到事有蹺蹊。

父親也不多說話, 直接走到一台SERVER級電腦面前, 興奮地看著電腦螢光幕。

子淵當時還呆頭呆腦, 吃著'M記' (乜9勞)的漢堡包, 看到父親激動的表情, 還以為他拿到今屆的【諾貝爾獎】。

父親雙手捉住了子淵說:『我終於研究出【告密者】這套系統, 而且從中得知, 那份【控制全地球人類手冊】的文件是真確的!!!。』

子淵不能置信地看著他父親, 說:『這...沒可能吧....真的那麼神奇? 。』

『怎樣? JUNE! 你不信嗎? 那我給點證據你看吧!』說罷一把搶過子淵手中的漢堡飽, 放在電腦面前一個托盤上。

托盤上方有一個極其先進, 像電影中會不停扭動的CAM, 兩側各設有一個掃瞄器。

當掃瞄器及視象頭來回掃視托盤上的漢堡飽後, 電腦螢幕彈出了一大堆資訊, 然後喇叭響起一把電腦女聲------

『此為M記品牌的漢堡包, 主要由兩塊麵包, 漢堡牛肉, 茄醬等材料做成。』

『麵包供應商是位於巴爾的摩的T&C BAKERY, 控制人類指數 0-10 級中為第3級別 – 不經意地危害及控制一個國家的人類。』

『漢堡牛肉是'乜9勞' 的肉類加工工廠製造, '乜9勞' 公司旗下的加工工場, 會將對人體有害的Ammonium Hydroxide (阿摩尼亞水) 混在牛肉中來減少細菌生長, 增長保存期限, 此情況在不同國家也會發生, 以下是加工的視頻。』

【然後電腦便顯示出幾名工人將阿摩尼亞水混入牛肉, 約長一分鐘的視頻。】

這一幕完全令子淵震驚了, 誰會想到'M記會'用製造低級狗糧的方法來製造人類食品? 在這刻, 他反胃了, 想吐出已吃了下肚的漢堡包, 此時'告密者'的聲音又從耳邊響起----

『'乜9勞' , 曾是全球品牌知名度第一的公司, 控制人類指數為8 - 已帶來嚴重損害程度, 並一直危害及控制地球的人類。』

『所有'乜9勞' 的產品, 包括飲品, 全是高熱量食物, 以便宜的速食食品吸引全球大量人類食用, 在美國曾有約50%市場佔有率, 在其他國家佔有率更可高達70%以上。』

『以'乜9勞'為首的高熱量速食連鎖快餐文化是主要導致肥胖問題的原因之一。』

『光說美國, 據美國疾病控制中心指中, 美國人肥胖率由1962年的13%, 一直上升至2010年的35.7%, 即每三個人便有一人為肥胖。』

『而剛巧1962年是'乜9勞'開始興起的年份, 在同年售出10億個漢堡。』

『'乜9勞'現今已成功及嚴重地控制著人類對食品的選擇, '落街' 想不到食什麼時, 人們通常會想起'乜9勞', 返工趕時間要買東西吃時, 也是想起'乜9勞'。』

『它控制人類食物選擇, 控制人類的體重, 控制及危害人類健康, 更製造有害人類健康的牛肉。』

『當人類因肥胖而衍生健康問題時, 人類便要花費金錢在醫藥方面, 又達到以金錢去控制人類的連鎖反應, 綜合以上數據, 從而得出其指數為'8'。』

第四章 - 真相揭露者

子淵沉默地聽著'告密者'對'乜9勞'的評價, 忍不住好奇地問 :『為什麼這系統會知道那麼多事情?』

『【告密者】之所以能無所不知, 因為它是世界上首套量子計算機, 能HACK進全球99%的電腦系統內而不被發覺, 同時能將所有在互聯網上的資料進行分析。』

『當它HACK進一個系統中時, 更能操控, 紀錄, 翻查所有CCTV(閉路電視) 的系統。』子淵父親說。

子淵心中震驚不已, 這父親竟能創造出這麼一套系統來, 這應該足以拿諾貝爾獎有餘了。

這時父親又說 :『所以當'告密者' HACK至'乜9勞' 的加工工場電腦系統內時, 便能從閉路電視的BACKUP檔, 查到加入阿摩尼亞水一事出來。』

『我設計'告密者'的作用就是要揭露真相, 本來我拿你的漢堡包只是想證明這系統的能力, 但沒想到竟查出'乜9勞' 將氨水加入牛肉中。』

『身為一間跨國企業, 每天不知有多少人在吃它的食物, 但竟然這樣沒良心, 危害著人類的健康。JUNE, 你要和我一起將這真相揭露出來嗎?』父親語重心長的說。

子淵雖認同父親的說法, 但還有一點顧慮, 於是說:『雖然我們知道這真相, 但這條視頻是HACK來的, 流了出去, 我們也可能犯了法啊!』

此時父親向他大有深意的笑了一笑, 然後指向電腦旁的一堆儀器, 說:『這是美國中情局專為特工而設的儀器, 專門用在製作假證件, 護照等用途上。』

說罷父親在'告密者' 輸入一連串指令, 子淵看得出父親正hack 進'乜9勞' 的員工資料庫進行更改。

好一會, 父親特工儀器便製造出三張卡來, 其中兩張是兩名'乜9勞' 的高層的員工卡, 而且與他父子倆的體型及外貌有點相似, 而第三卡是一張Master keycard- 萬能匙卡。

『非常事情, 必以非常人做法, 才能成功, 我已設定好後天以'乜9勞' 高層身份巡視加工廠業務, 這兩名高層之前從未到過加工場的, 應該不會給人認出來。』

『而到時我們裝上針筒攝錄機, 錄下所有過程, 再將真相公諸於世。』父親顯得有點興奮的說。

子淵無奈的向他父親笑了笑, 心想你這將近半百的老頭, 還是大學教授, 竟會做出這種瘋狂行為來。

他心中卜卜亂跳, 心想若給人發現, 後果不堪設想, 也知父親一旦決定的事, 便會做到底,絕不退縮。

他猛一咬牙, 畢竟這是自己父親, 不能眼白白看著他犯險, 而且做的又是大義之事, 又怎忍心拒絕他?

於是兩父子, 便為首次'膽粗粗'的擔當'真相揭露者' , 欲知後事如何? 請看下回分解。

第五章 - 同伴

翌日下午, 子淵對後天的計劃還是放心不下, 於是走到研究所辦公室找父親商討對策。

一進辦公室, 子淵當場一呆, 因為除了父親外, 還有兩個人在內。

其中一位, 子淵認得她, 亦是子淵最不想見到的人之一, Divina Jones(迪維納.鍾斯), 她是子淵的鄰居, 青梅竹馬, 可是在中學兩人拍拖分手後, 便一直沒再聯絡。

另一位, 看上去是位三十多歲, 有點胖, 滿面鬍鬚, 帶著一副普通的眼鏡, 絕對是那種美國典型宅男的類型。

『他一定是常吃M記那些速食餐的人吧?』------子淵心中暗想。

『SON! 你來得正好! 我來為大家介紹, 他是我兒子, JUNE LEE 李子淵。 DIVINA我就不用多作介紹了。這一位是我們學系的碩士生 PAUL BUTLER 保羅, 也有份開發【告密者】系統的。 』子淵父親說。

PAUL往二人打了招呼, 最後雙眼落在子淵上, 說:『DAMN BRO! 那FKING麥記真他媽的壞, 枉我吃了它那麼多年, 它竟混那些FKING氨水在那些牛肉中, DAMN MAN! 教授給我看後我決定加入【告密者聯盟】, 揭露真相!』

『【告密者聯盟】? 那麼老土的名字, 不用說是老爸想出來的吧! 唉, 我果然中伏了! 要跟PAUL這爆粗宅哥一起行動, 想起也頭痛, 但最煩人是DIVINA竟也加入了..唉。』子淵心中暗嘆。

然後他情不自禁往DIVINA看了一下, 可是DIVINA 像知他心中所想, 向他瞪了一眼。

『不要這樣看著我! 不是你父親以高薪邀請我的話, 我也不願見著你! 放心, 我只是幫你們化妝的, 其他事情一概不理。』 DIVINA 冷冷跟子淵說。

當子淵聽得冒名火起, 想還擊時, 李教授便作了個止聲手勢。

教授說:『你們倆還是那麼愛鬥咀, 都幾歲了。明天的任務, PAUL會負責在【告密者】 電腦前做後勤, 為我們監察及控制加工場內的CCTV, 確保我們的安全。』

這時PAUL 立即向教授做了個敬禮手勢, 表示知道。

然後教授遞了兩張照片給DIVINA看, 然後說:『叔叔知你在修讀電影化妝, 明天中午12點請你到我家中來, 再幫我跟子淵喬扮成這兩人的模樣吧。』

DIVINA看了照片後, 打了個OK手勢, 便先離開了。

這時教授才跟子淵說:『人家DIVINA 是女生, 你便大方點, 主動和她和好吧, 大家鄰居, 老是尷尷尬尬的, 這樣會開心嗎?』

子淵也不作解釋, 只搖頭苦笑, 心想--『我也不知為何她每次看到我也像見著仇人一樣丫。』

父親此時再簡略交帶細節後, 便各自去準備明天第一次【告密者聯盟】之 揭M行動了。

第六章 - 入閘

翌日中午, 子淵跟李教授從家中的後門走到街上, 四周熟悉的鄰居並沒向他們打招呼。

因為他們已化身為兩名【麥記】的高層。

化妝後的他們, 罕有地穿著CEO級別的西裝, 子淵左胸襟前掛了襟章, 藏了隱藏攝影機。

李教授染黑了頭髮, 加上ALL BACK 頭, 左碗帶上'江詩丹頓'名錶, 立即像後生了十幾年,某公司的大老闆般。

二人現在的容貌, 跟照片中麥記高層至少有八.九成相似, 令子淵也不得不對DIVINA的化妝技巧佩服得五體投地。

兩人上了一輛不知父親從那弄來的奧迪A7, 子淵一開車, 教授二話不說取出了一副黑超, 然後向子淵神秘一笑, 往汽車音響一按。

響起的正是那首湯告老斯【MISSION IMPOSSIBLE】 的主題曲。

------登啦登~~........登啦登~~~~~

子淵一聽之下, 再忍不住說:『COME ON! DAD! 你以為是去玩嗎? 還是看電影上腦了?』

『登啦登~~~我本來想播007的主題曲.........只不過........』父親說。

『SHUT UP!!!!!...........』子淵說。

在吵架中, 二人已到位於在加洲M記加工場門外, 帶上無線收音器的他們, 已和研究所的PAUL連了線, 可隨時支援他們的行動。

到加工場閘口, 子淵顯得有點緊張, 但教授卻仍輕鬆地在吹哨, 車子走近保安亭, 保安示意他們停下。

看著面前年輕的保安, 子淵心想麥記有夠厲害, 都只請年輕人嗎? 還是年輕人工資低易受騙?

那保安像看得出這輛車不常見, 有點提高警覺的看著他們二人。

『不會連閘口也沒過便給人轟出去吧?』---- 子淵手心冒汗的想。

此時教授卻爽快的降低車窗, 拿出胸口的員工證, 老練地向保安說:

『我們是從LA總部來巡視加工場內的設施, 有需要的話可能將那些GOD DAMN老機械全換新啦。』

『順便問一下, 有人說你像MAROON 5的ADAM嗎?..i'm a payphone..trying to call home...........。』

『.......................FK!!.DAD你這招有夠低了吧?...........』

子淵暗想, 但眼睛完全不敢看那保安面色。

『HA..HA....YOU ARE VERY INSTERESTING.....』

可是那年輕的保安, 看著父親大笑的說, 明顯對這稱讚十分受落。

二人聊了將近一分鐘, 父親更能從年輕人口中套出處理肉的部門位置, 還向子淵得意地打了個眼色。

『好啦.......你贏了!..........MAROON 5........』

子淵心想, 而且還有什麼好說的。

就這樣過了第一關, 泊好車後, 二人整了一下裝備, 子淵拿了手提包, 入面是接收器。

再望一望他父親, 萬字夾, 萬用刀, 繩, 水樽, 百合匙...........................

『......................需要那麼多東西嗎?』子淵不耐煩的看了他父親一眼。

但父親像對他的眼神毫無感覺, 最後取出了把COLT 0.45 手槍出來。

『DAMN! 你以為你自己真的是 '湯告魯斯' 嗎?』 子淵火光的說。

然後一手搶了那柄手槍, 放到車椅下, 推了他下車, 二人便朝大堂接待處進發。

接待處是位樣子不錯的金髮女生, 當教授道出來意, 說要到ZONE C 撿查加工肉類設備後, 竟順利地聯絡上肉類工場主管, 而且馬上出來接他們。

於是二人便緊張地坐在接待處的沙發上, 似乎離成功偷拍的路又再近了一步。

欲知後事如何? 請先下回分解。

第七章 - 偷拍

子淵坐在沙發上, 不斷來回掃視M記的員工, 心想究竟那人才是部門主管, 而教授以他一貫作風, 氣定神閒的在看雜誌。

十分鐘後, 子淵看見一位穿著連身衣, 帶著眼鏡, 穿上安全鞋的胖子朝他們方向走過來, 父親向那胖子看了一眼, 便站起身來向前迎去。

『你一定是湯主管了, 我是【積】, 你的大名我在總部也略知一二呢, 哈哈哈。』李教授親切地握著那個TOM說。

『不會吧? 我剛從 '佛羅里達' 那邊調過來一個月而已, 這邊總部應該沒多少人認識我, 你是否打聽錯了。』TOM有點質疑的說。

『DAMN, 都叫你這瘋老頭別來這招! FK! 你看都穿幫了啦。』

---子淵心中雖然這麼想, 但也忙乾咳一聲, 然後抑天哈哈乾笑, 說:

『哈哈, 別理【積】, 他在公司都不做事, 最愛聽八卦事了, 我是【森】, 今天要拜託你帶我們看一看加工牛肉的工序了。』

TOM罷出了個 '原來是這樣' 表情, 再笑說:

『看你們二人西裝那麼高級, 還帶上這麼貴的名錶, 不帶上員工證以為你們是總裁哩, 一般麥記的經理級那來這麼富有。哈哈! 說笑而已。』

子淵狠狠的向他父親盯了一眼, 然後二人哈哈，呵呵的賠笑著, 總算是以笑遮醜的胡混過去了。

來到牛肉加工場, 子淵驚嘆地看著場內設施, 只見工場的確有點大得驚人。

『TOM, 本身我們是管理飲料部那邊的, 是近期才轉來肉類部, 你可以簡單介紹一下你們的設施跟工序嗎?』教授說。

TOM二話不說的帶著他倆先來到攪肉機前停下, 然後說:

『我們先將從肉類工應商的肉塊放到這輸送帶, 然後在攪肉機下變成肉碎, 需要打開機器蓋給你們看嗎?』

二人見眼前的輸送帶全是腥氣漫天的生肉, 已苦苦強忍欲噁的感覺, 還要開蓋?

於是子淵忙說:『不用了, 今天只初步的視察場地, 只要抄下機器號碼, 拍幾張照就可以。』

於是TOM又帶著他們去下一個設施然後說:『這是將氨水(Ammonium Hydroxide) 混到牛肉中的設施。』

兩人眼前一亮, 立即交換個眼神, 子淵在口袋按了錄影鍵, 向父親點頭示意。

父親立即指向裝氨水的容器說: 『TOM, 為何要在牛肉內混有氨水哩?』

『加了氨水可令牛肉儲存期變得更長, 甚至將漢堡放在露天地方一整天, 也不會有大問題哩。』TOM說。

『氨水不是對人體有害嗎? 這不會危害人類健康嗎?』教授說。

『哈, 真好笑! 你們這些高層不就是想這樣? 你要替公司賺錢還是要它倒閉? 我們每天要服務2700萬個顧客, 你知保存期差一天, 會對業務影響有多大嗎?』

TOM毫不客氣地說。

『公司當然要賺錢, 但在牛肉加入氨水, 會觸犯法列嗎?』子淵問。

『公司不是傻的, 現時並無法例禁止肉類在加工情況下用氨水的, 只要吃不死人, 便是安全, 顧客那知道他們吃的東西混了那種成份下去? 』

『別說我們, 光是罐裝飲品公司, 糖精, E102, 苯甲酸鹽, 穩定劑, 增味劑, 全是化學東西, 那一樣對人體是有益的? 人們被廣告宣染後, 或好奇欲望驅使下, 還不是會喝?』

『 像對面工場的'乜甩雞', 就是用雞皮與雞內臟做的, 你說如人們知道後, 還會有人吃'乜甩雞'嗎? 公司為了賺錢, 有什麼做不出來?』

二人感激地聽著TOM的發牢騷, 使子淵能一字不漏錄了下來, 正高興之際, 廣播又響起:

『 TOM主管, 有幾位LA總部的高層在大堂要見你。請你出一出來。』

子淵二人面面相覷, 心想『又會這麼巧法?』

第八章 - 真。高層

『今天是怎樣了, 一堆高層來這, 是要開PARTY嗎? 唉......』TOM一邊說, 一邊去接待處找人去也。

二人見TOM主管遠去後, 正不知如何是好, 剛巧藍牙耳機傳來研究所內PAUL的爆粗聲音:

『DAMN! 你們快走! 現在真正總部的高層正要巡視這裡, 如果你們碰面便麻煩了。』

二人聽到後嚇了一跳, 立即向在場一位工人交代有要事離開後, 然後從側門逃出去。

可是那道門怎推也推不開, 此時某工人說:『那邊門出不去的, 你們走正門吧!』

『DAMN!! 你們在幹什麼? 快出去! 他們快走到工場了!』PAUL 從研究室的CCTV看著TOM那邊情況。

教授跟子淵一聽, 不理眾人目光, 以競步的速度, 直衝向大門。

一出大門, 立即轉左往原路走廊直奔, 跑到一半時, 走廊盡頭轉角處傳來TOM的一陣陣笑聲。

二人在嚇得魂飛魄散下, 也不顧得那麼多, 立即推門進入右邊的房間, 望逃過一劫。

門一開, 原來是間雜物房, 二人暗叫僥倖, 立即竄了進去, 靜待TOM他們離開。

二人在房內一直聽著TOM他們對話, 言語中還提起他們倆, 那些高層們說從來沒聽過【積】跟【森】調了部門, 還說要見面問清楚二人。

於是二人在房中連大氣也不敢透一下, 靜待他們離開走廊。

二人聽著TOM他們越過了雜物房後, 心中才鬆一口氣, 但是在此關頭, TOM又向真正高層說:

『你們等我一下, 我剛想記起要去雜物房取個工具。』

接著便傳來TOM安全鞋『嗒嗒』像催命符咒的腳步聲。

二人聽到腳步聲愈來愈近, 知道大禍臨頭, 他們東張西望, 盼找個地方藏身, 但雜物房只十平方尺空間, 躲得去那?

就在TOM差一步走到門前之際, 子淵心中卜卜亂跳, 暗叫一聲『完了。』

在此要命時刻, 子淵見父親撲向大門, 單手握著門柄, 右腳頂住門底, 用盡身體力量頂住大門, 子淵見狀也撲上來一同拼命頂住, 求神拜佛TOM會'知難而退'。

果然TOM伸手往門柄一擰一推, 見門推不開, 口中『咦』的一聲, 拿出鎖匙再開, 仍是開不了。

他以為門鎖壞了, 而且高層還在等候, 真的放棄開門, 打算叫工場下屬回來再開, 然後徐徐地走了開去。

二人用盡力氣頂住大門約十秒, 聽到TOM的腳步聲漸遠, 才喘氣連連的滑在地下。

數息後, 子淵知此地不宜久留, 於是問了PAUL 'CCTV'走廊情況後, 立即拉門, 箭一般的離開ZONE C 直至到工廠接待處去。

教授仍是滿面春風的在接待處向金髮美女打招呼, 氣得子淵半拉半扯的將其父親拖到車上, 逃之夭夭去也。

就這樣, 第一次'告密者行動' 便在有驚無險下完成了。

第九章 - 揭露

幾天後, PAUL 將子淵拍回來的視頻剪輯好, 三人再商量如何將真相公開。

由於怕惹人懷疑及質疑視頻的公信力及真實性, 他們沒將視頻放到網路平台上, 反而接納了子淵父親以下的提議:

首先找一位在飲食界或行業內極有名氣的人 - 他們找了當時有英國廚神之稱的【占米.奧你忽】, 一來這位廚神是父親的好友, 二來他是位明辯是非之人。

教授與占米見面時, 教授只說視頻是M記員工流出的, 但絕對真確, 占米聽完整個故事後, 二話不說便扛下這包袱, 立心要揭示真相讓世人知道。

也難怪他, 身為全球頂級廚師,知道有集團為了錢而埋沒良心, 制作有害食物給人食用, 這口氣怎能咽下?

(以下為故事中的真人真事紀錄, 請各位自行上網查閱。)

於是在約2011年尾, 英國廚神公開以文書, 電視節目及訪問爆出真相, 其中在他自己節目《食物革命》(Food Revolution)中公開踢爆，

美國有高達70%的漢堡牛肉中，參雜了原本只能拿來當作動物飼料的「粉紅泥渣」(Pink Slime)。

黑心商人把這種脂肪含量極高的碎肉部分用雙氧水與阿摩尼亞(氫氧化銨，Ammonium Hydroxide)處理後，混到製作漢堡的「牛肉渣」碎肉中，

他更直指全球最大的兩大漢堡連鎖店麥當勞(McDonald's)與漢堡王(Burger King)都使用了這種牛肉。

奧利佛當時在他主持的《食物革命》節目中，公開美國漢堡排生產商BPI「廢物利用」，

將原本用作狗原料、滿佈細菌的牛頭、牛蹄和牛尾等部位，以阿摩尼亞處理，然後取出當中的牛肉渣，再混入絞碎的牛肉製作成漢堡排出售。

「牛肉渣」可大量降低漢堡排的成本，但阿摩尼亞水有嚴重腐蝕作用，可能危害人體健康，根本不宜食用，這種加工品就是所謂的「粉紅泥渣」。

奧利佛狠批生產商不負責任，美國農業部專家也認同他的說法，認為應禁止使用阿摩尼亞水處理過的食物。

節目播出後引起廣大迴響，但被點名的幾家大型速食業者始終沒有做出正面回應。

終於，在2012年頭, 美國麥當勞宣布，不再使用BPI公司的漢堡排，

但麥當勞強調這項措施不是受到奧利佛的言論影響，只是希望能夠確保食材品質符合國際標準。

緊接著漢堡王和另一家大型連鎖店Taco Bell，也在輿論壓力下相繼宣佈，不再使用經過阿摩尼亞水處理的食品。

自此, 美國M記業績受到打擊, 光是2014年, 總利潤比去年跌了30%, 而美國人對快餐食品來源的關注度亦大大提高。

子淵他們看到這新聞, 當然大為振奮, 終覺自己為這社會出了分力, 但當幾天後子淵遇到一事後, 便令他感到有點迷惑及失落。

第十章 - 嘲笑

話說子淵約了大學同學做報告, 當子淵問大家在那時, 大家說在M記。

於是子淵便走到M記找他們。

一進到內, 同學們在吃M記的午餐, 當然少不了牛肉漢堡及麥樂雞, 子淵看到後心中一沉。

閒聊兩句後, 子淵忍不住向他們問:『你們沒看最近新聞中廚神說M記的牛肉對人類身體有害嗎? 為何還在吃?』

同學們有點愕然看著他, 顯然沒將這新聞消息放在心上。

隔一會, 終於有人開口。

『 怕什麼? 不吃也吃了二十幾年, 我還好好的, 沒病沒痛。』其中一位男同學說。

『 JUNE, 現代食品有那些不是加工過的, 如果吃什麼都怕, 那麼真的啥都不用吃了。』另一位同學說。

『聽說現在農場的牛, 雞, 豬, 全是打針, 打激素的, 也不知是真是假。』某女同學說。

『對丫, 魚有水銀毒, 牛有瘋牛症, 雞有禽流感, 菜有農藥, 我們學生金錢有限, 不是去'M記', 就是'BURGER 王' 那些, 跟本沒選擇餘地。』第一位男同學說。

『與其說M記的牛肉有害不要吃, 那人們就不應吸煙, 喝酒, 吸毒, 那些東西擺明有害的, 可是人類就是那麼犯賤, 愈有害的便愈要做。 』女同學說。

『 對! 還說不定是那廚神'老作' 出來打擊大集團公司的呢? 』另一位同學說。

在眾人的嬉笑討論中, 只得子淵默然不語, 因為一種既失落又憤慨的感覺正襲上心頭--

[難道正如他們所說, 人類真的犯賤? 明明知道牛肉有問題的, 大部份人仍是愛理不理, 就像明知吸煙會致癌, 喝酒會傷肝一樣]

[當身體未出毛病時, 不去戒掉它, 往往給一堆藉口出來安慰自己, 硬是要去到肺癌,肝硬化, 要知'死' 時, 才懂停止, 悔不當初, 但很多時已是太遲了。 ]

子淵這時漸漸發覺, 其實人類, 真的很愚蠢, 也很易控制, 不由得想起那本【控制全地球人類手冊】

[ 也許這本手冊真的存在, 那麼, 會有人在利用此手冊, 去控制大部份的人類嗎?』子淵的心突然湧起了一陣不寒而慄之感覺。]

這些, 只是事情始末的開端而已!

第十一章 - 行踪已露

子淵在旺角某天台的角落回想著整件事情的開瑞。

本來再想多待一會, 但手機突然彈出一個訊息, 令他從回憶中'驚醒' 過來-----

【小六, 我在'香格里拉' 酒店的大堂, 快來!!!!! ----小鍾】

子淵一看到這訊息, 心中有如久旱逢甘雨, 跟DIVINA 失散了兩天, 現在終於有她的消息。

他有九成知道這訊息是真的, 因為'小六' 與'小鍾'是他們兒時相稱, 只有他倆才會知道。

子淵收到這訊息後, 知DIVINA仍是安全, 心中鬥志又回復過來。

他們兩天前坐飛機來到香港, 一出機場便發覺給人跟蹤, 子淵將大部份人引開, 好讓DIVINA 逃走, 自此二人便失散了。

子淵這兩天一直被人追捕, 又為DIVINA的安危擔驚受怕, 可謂心身疲憊。

萬幸的是二人在機場內買了兩張電話卡, 令二人今天終於成功聯繫得上, 一洗這兩天頹氣。

回復信心的他, 走進了劏房內, 找了位大叔, 用五十元換了頂帽, 帶上後便從樓梯怱怱落樓。

他在梯口等了一分鐘, 襯一堆人走過梯口時, 拉低帽子, 然後跟了出去。

出去後他並沒有奔出大街, 反而立即轉入了左邊的店舖內, 買了一件衫, 褲, 眼鏡框和背包, 改頭換面後才走到街上。

子淵確定沒人跟蹤後, 走進了最近的地鐵站, 從旺角坐到尖沙咀站, 再從尖東站走出地面。

子淵來到'香格里拉'酒店附近, 想起快能見到'鍾斯', 心中不由卜卜亂跳起來, 腳步也漸漸加快。

他雖心繫DIVINA, 卻不敢魯莽行事, 在對面馬路的商店外守了五分鐘, 確定沒人監視後, 才放下心來, 往天橋走到對面酒店。

在天橋上, 子淵不其然往街上張望, 一看之下, 心頭一震, 因為遠處地鐵站出來了三個人,正是一直跟蹤他的那三人。

子淵直覺鐘斯的行蹤已露, 心中一緊, 知道再顧不得那麼多, 緊握著雙拳, 腳下發力狂奔,往天橋下酒店大堂疾馳而去。

特工們顯然曉得DIVINA的藏身地, 也直往酒店大堂跑去。

子淵砰的一聲推開酒店門, 不理旁人目光, 大叫一聲:『小鍾!』

DIVINA 一直站在牆角位置忐忑不安的等著子淵到來, 根本沒半分放鬆過。

直到見他衝入大門, 大喊自己名字, 她早已跑了出去, 撲向子淵。

二人相擁一刻, 整個世界像停頓了, 兩天來的擔心, 憂慮, 害怕, 完全一掃而空。

不幸地, 他們只能享受不到一秒的平靜, 子淵知後有追兵, 扶正鍾斯後, 在她耳邊說了一句

『有人追來, 快走!』便拖著她往大門撲去!

二人轉身欲從大門逃出之際, 那三名壯漢已現身於酒店左邊玻璃幕牆外, 子淵心叫不妙。

因他知道就算現在衝出去, 以他們二人腳程, 最終也會不敵特工們的追捕。

真是前無去路, 後有追兵, 究竟如何是好?

又來一個欲知後事如何, 請看下回分解!

第十二章 - 易容

就在子淵亂了分寸, 危急存亡之際, 背後的鍾斯拉了他一把, 一聲『隨我來!』不進反退, 帶著他跑回酒店中。

這舉動其實與自殺毫無分別, 因對方只要派人守住出入口, 再往酒店逐一搜查, 找出他們只是時間問題。

但對鍾斯這突如其來的舉動, 子淵是絕對不會對她有所質疑的, 因他知道鍾斯不會做沒把握的事。

鍾斯帶著他走下樓梯, 轉到大堂下一層, 此時三位壯漢已衝入酒店, 往他們追過去。

二人不敢停留, 拐了個灣, 推開一度門, 進了酒店的員工通道, 再往左轉, 在一部員工升降機面前停下。

『昨天我已仔細走熟此酒店的通道, 以剛才他們追捕的距離, 不會這麼快找到這, 我在這訂了一間房, 快上去拿回我的東西!』

DIVINA 喘著氣, 邊狂按升降機的按鈕, 邊向子淵說。

『剛明明我在旺角已撇下他們, 但他們還能追到這來, 想來應是我們的電話有問題! 升降機到了, 快走!』子淵說。

說罷二人各自取出了電話, 將它扔到垃圾筒中, 便上了升降機。

二人奔出升降機, 打開消防門, 探頭往酒店房間通道張望, 確定沒人後, 再拔足奔往806號房。

鍾斯二話不說的開了房內所有燈, 確定沒人在內, 便從中取了行李箱, 收拾行裝。

子淵看著大堂的升降機顯示屏, 見有一部正從G/F 上升中, 他感到危機迫近, 向DIVINA說:

『有部'笠' 要上來了! 此地不宜久留, 那些人很快便查出你訂了房, 我們快走!』

鍾斯聽見後, 也不敢再收拾, 將行李箱拉出房外, 向子淵說:『來! 我們走樓梯吧!』

於是二人在長長的走廊再次疾行, 兩邊門牌快速從旁掠過, 808, 810, 812......818.....824.......826.....

到盡頭時往左邊消防門推去, 同時電梯傳來'叮'的一聲, 就在二人轉入樓梯後, 其中兩位特工果然從'笠'中出來, 當真千鈞一髮。

二人一口氣爬了四層樓梯, 來到了十二層, 正好職員在這層為房間做清潔。

倆人這幾年見慣風浪, 大模大樣的在走廊漫步, 裝作遊客般在談笑風生, 看準職員們忙碌之際, 竄進了一間已收拾好的房內。

一進到房, DIVINA 迅速將行李打開, 拿出兩盒啡色染髮劑出來, 二人同時衝入廁所。

DIVINA拿起剪刀把頭髮剪短, 子淵則將染髮劑都倒到頭上, 不要命的亂搓亂揉。

剎那間, DIVINA已變了短至膊頭斜CUT的髮型, 在染髮其間, 鍾斯再幫子淵化妝。

她首先快速將古銅色粉底塗滿子淵的臉和頸, 再幫他黏上胡鬚, 再加點暗瘡疤, 樣子立時變得極為粗獷, 像位四十歲的中年男士。

她自己則弄成面帶雀斑, 變成三十多歲的美少婦, 二人再把頭髮吹乾, 只需約35分鐘, 初步的喬裝已完成大半。

就在此時, 走廊外傳出了嘈雜的男人聲及拍門聲。

二人雙眼對視, 知特工們終於找到這層來, 危險已迫在眉睫了。

第十三章 - 神演技

鍾斯知情勢危急, 用出生以來最快速度將自己妝也化好, 沒一點瑕疵, 子淵則不斷將所有喬裝用的垃圾收好。

此時外面嘈吵的聲音已愈來愈近, 甚至已聽到特工在敲旁邊房間的門, 不需十秒便輪到他們了。

此時二人極度集中, 子淵直站在門旁一直留意出面情況, 鐘斯則以最快速度, 將一件塞滿棉花的外套扔給子淵, 穿上後的他立時便得更似位中年男仕。

而鍾斯則從行李內取了一個播放機, 一按PLAY便播出了嬰兒的喊聲。

再從中取出一個假嬰, 然後快速地以披肩將嬰兒裹在懷內, 再向子淵點一點頭。

子淵呼一口氣, 然後主動將門打開, 裝作有點煩躁, 自言自語的說: 『發生什麼事, 這麼吵了?』

門一開, 剛巧一個特工正好走到他的門外, 正欲敲門, 將剛才子淵的喃喃自語全收入耳內。

『你是誰............? 發生什麼事了嗎?』子淵用帶著西班牙的英語向特工問。

子淵這一手像施展了 '奧斯卡金像獎'的演技般, 確是非常了得, 特工完全看不到破綻。

特工探頭往房內巡察, 只聽到一陣嬰兒哭聲, 這時鍾斯的演技大派上場, 抱住假嬰往門口特工不友善的盯了一眼, 然後用帶著西班牙口音的英語說:

『老公, 究竟為何這樣吵, 都嚇醒我們的寶貝了。』

此時特工再無懷疑, 取出自己的證件, 對子淵說:『不好意思, 打攪你們了, 我們是國際刑警, 請問你們有見到這兩人嗎?』說罷從懷中取出了張照片。

『....是那裡人了? 沒有見過! 』子淵看著印有自己和DIVINA樣子的照片, 自然地說。

『老公, 這太吵了, 我們到外面吃點東西吧, 反正我也餓了。』DIVINA 像唱雙簧向子淵說。

子淵回頭向鍾斯點頭示意, 再回頭向特工說:『我們沒看過相中人, ...他們是通緝犯嗎? 會對我們有危險嗎?』

『不是,..我們不能透露太多, 對不起, 打攪了。』 向二人笑了笑, 便繼續往前查去。

二人緩緩走出房門, 鍾斯揹了背包, 假裝安撫嬰兒, 往升降機走去。

在這十多秒的等待時間, 兩人裝作閒聊, 其實手掌心全是汗水, 心中不知喚了多少次'神阿, 千萬別給人看穿了' , 最終成功走進升降機內。

一出升降機門, 二人又以神一樣的演技, 話題離不開BB的事, 守在酒店大門的特工, 只看了他們一眼, 倆人便大搖大擺的走到酒店外, 再逃之夭夭去也。

子淵跟DIVINA上了巴士, 與她擁吻一下, 此刻對他們來說特別珍貴, 因他們知道, 幸福絕不是必然的。

二人在中學已是情侶, 後來分開了, 患難後再見真情, 確是難能可貴, 只是前路茫茫, 父親失蹤了, 真相就在自己手中, 怎能不擔心??

子淵凝望車外遠景, 再次陷入與DIVINA和好如初的回憶中, 正是數年前揭發'麥尻勞'事件之後開始的。

第十四章 - 回想2012

子淵記得數年前(約2012年), 在揭發M記事件真相後, 與同學在M記的一席話, 令子淵對【控制人類手冊】首次產生好奇心。

因為他內心深處, 有了一點迷茫, 究竟人類是聰明, 還是愚昧?

明明很多事做了出來, 會令自己日後痛苦, 像食煙飲酒, 甚至吸毒犯罪, 明知有害, 可是偏偏還要去做?

又是否因為人類的愚蠢, 控制人類沒有想像中難, 所以世界上真的有人以這手冊去控制大部份人?

子淵當天心不在焉, 愈想愈不明白, 為何人會這樣? 於是他回去研究室, 想通過【告密者】 了解多點事情的真相。

進到父親的辦公室, 空無一人, 再進入秘密研究室時, 電腦前卻坐了一個人-----鍾斯!

子淵想不到對【告密者】漠不關心的她, 竟然會坐在電腦面前, 而最震驚的是-----

鍾斯在哭............................

子淵最害怕的就是女生哭的樣子, 一時之間手忙腳亂, 不知怎辦, DIVINA 好像還察覺不到子淵的存在。

子淵本來不想打騷她, 可是鍾斯樣子十心傷心, 淚水不斷從眼角涔涔而下, 這時他再忍不住, 放下了二人間的【恩怨】, 靜靜地走到她身旁, 遞了張紙巾給她。

『小鍾, 你沒事吧? 為何哭成這樣子, 可以說我知嗎?』子淵輕拍她的背說。

鍾斯哀傷地看著身旁的子淵, 再也忍不住, 一把挨向子淵, 失聲大哭, 泣不成聲的說:

『我.....我的爸爸....他得了肺癌.............我....很怕...他..會快要離開我了..』

子淵默默地聽著鍾斯的哭訴, 心中也是晴天霹靂, 誰想到從小看著他長大的叔叔, 不到50歲便患上癌症?

一股哀傷襲上子淵的心頭, 他心中說不出任何安慰她的說話, 唯有讓鍾斯將悲哀的情緒發洩出來, 也許是現在最好的方法吧?

鍾斯漸漸回復平靜, 子淵見時機對了, 向鍾斯說:『現在醫學倡明, 世伯一定能痊癒,你到這裡來, 應該是想用【告密者】來看看醫冶叔叔的方法吧?』

『【告密者】能搜索網上大部份資料, 一定幫到你, 別傷心, 來吧。』

鍾斯之前雖常跟子淵鬥氣, 但面對父親可能會病逝, 心早已傷痛不已, 人自然變得脆弱無比, 現在的子淵自然成了她的依靠。

『我們早已勸他不要常常抽煙, 他硬是不聽...唉.... 』鍾斯傷心的向子淵說。

子淵心中一震, 心想『又是香煙的禍害嗎? 為何連我身邊的人也是這樣?』

於是子淵在【告密者】面前輸入'肺癌' 二字, 然後【告密者】那熟悉的女聲響起:----

『肺癌, 根據 '世界衛生組織' 今年2012年統計數據, 是癌症頭號殺手, 在今年全球造成了約159萬人死亡, 這數字尚未包括因肺癌而引發拼發症的死亡數字。 』

『根據'美國癌症協會' 資料, 2012年, 美國十大死亡原因, 在二百五十多萬死亡人口中, 排第一是心臟病, 約60萬人。 』

『第二是癌症, 約58萬人, 等於每四個人便有一個是死於癌症。第三才是意外死亡, 約15萬人。 』

『而58萬因癌症而死的人中, 有27%是因肺癌而死, 排行第一。肺癌的主因, 有80-90%是由吸煙所致, (女性為70%)。要聽取多點香煙導致肺癌的資料嗎? 』

DIVINA向子淵說:『聽吧! DADDY就是因為吸煙而患上肺癌的。』

第十五章 - 肺癌

於是子淵按了一下確定, 【告密者】的聲音又響起---------

『煙草原產於美洲, 千前年原住民以煙草來敷傷口及鎮痛之用, 隨時代變遷, 在1900年抽煙開始成為潮流, 在此之前, 肺癌是種極其罕見的疾病, 有醫學記載不到80宗。』

『單在1922至1947年間, 由於煙草的盛行, 肺癌急增14倍, 據'世界衛生組織' 2008年煙草流行報告指出, 在二十世紀已有一億人死於煙草, 嚴重控制及危害人類的健康, 』

以下是關係連結圖

『在近代已證實, 香煙中含有至少73種已知致癌物, 在美國, 每年因煙草導致相關醫療成本高達810億美元, 是加深貧困原因之一。』

『煙草商利用人的慾望, 煙的上癮性, 再以廣告去宣染及鼓吹人們抽煙, 控制著世界經濟及人類健康。』

『2012年, 煙草業在美國廣告花費高達96億美元, 較'美國國立研究院' 肺癌研究經費2億3千萬元 高出40倍以上。』

『在歐洲國家, 光是煙草的稅收已佔全國稅收約十分之一, 煙草能令能大量市民花錢,間接控制國民, 這是大部份國家沒有立法禁止抽煙的原因之一。』

『現在, 全球每年平均約有1萬6千人死於地震災害, 而煙草在每年卻做成540萬人死於肺癌, 心臟病及其他疾病, 在廿一世紀, 它將會奪去十億人的生命。』

子淵跟DIVINA 看著電腦螢幕的驚人數字, 怎料得到小小的一根香煙, 竟有如此驚人的破壞力, 能造成比地震高出300多倍的死亡率?

而可笑及愚蠢的人類, 如此害怕地震或自然災害的來臨, 卻一點都不怕手中那一根小小的香煙?

鍾斯想到他的爸就是其中之一的受害者, 忍不住流下淚來, 心想為何以前的自己, 不設法阻止父親抽煙?

DIVINA哭著說 : 『其實爸在一個月前已證實患上肺癌第二期, 可是他為了不讓我和妹妹擔心, 竟天天裝作去上班, 實際是去醫院做化療』

『 他曾說 ---在這世上我最疼愛的人就是我兩個寶貝女, 我自己受苦就是, 不要她們也為我傷心流淚。』

『於是他這個月每天忍受著化療極大的痛苦, 回家卻裝作興緻勃勃, 又帶著我們出去吃飯, 聊天, 最初我們都以為是爸爸的工作順利, 所以特別開心。』

『 誰不知他是因為怕自己時日無多, 捨不得與我們分離, 所以....所以....才這樣珍惜與我們一起的時光。』

『直到前一天, 我半夜起床, 聽到媽媽在房內傳出悲泣聲, 那時房門虛掩, 我好奇之下, 在房門外偷看, 我....我看到媽媽邊哭, 邊用抖震的手, 邊餵爸爸吃藥。』

『當時DAD默默流著淚, 表情很悔恨和悲傷,, 自言自語說了一句【上天丫.... 我還沒看著我兩女兒結婚, 為何要給我患上這種病呢?】』

『我看著爸爸痛得扭曲的面容, 咬緊牙關忍著痛楚不哼一聲, 就是因為不想驚動我和妹妹, 不想我們擔憂, 我當時見到爸這樣, 忍不住衝了進去, 才得知他原來得了肺癌。 』

真是可憐天下父母心, 病了還是一心向著自己的兒女, 欲知後事如何, 請看下回分解。

第十六章 - 化療

『子淵, 我的心痛得像撕開一樣, 你知道嗎? 自從跟你分開不久後, 經濟不好, 母親失業了。』

『要供樓之餘, 我讀大學又要用錢, 本來我說不讀了, 出來幫補家計, 爸爸卻堅決的說不用。』divina 說。

『再重的擔子, 我也要扛下來, 你倆是我心肝, 我怎能樣你辛苦呢?爸爸當時是這樣說的。』DIVINA向子淵解釋。

『於是他早上做正職, 晚上當的士夜更, 為的就是我們兩個, 煙也在這時開始抽多了..』

『他就是這樣, 每天拖著疲憊的身體回家, 可是, 當他回來看到我們, 總會笑逐顏開, 他常說, 再辛苦, 只要看到你兩的笑面, 一切都是值得的。』

『當他說有肺癌一刻, 我像從天堂掉到凡間, 世界像末日一樣, 我抱著他大哭。』

『傻女, 爸沒事的, 為了你們, 我會康復, 然後看著你們穿上婚紗的樣子, 知道嗎?----爸爸慈愛的對我說。 』

『所以, 為了爸爸, 我一定要找出最好的方法醫治他, 子淵, 你可以幫我嗎? 』鍾斯淚眼汪汪的對子淵說。

子淵毫不猶豫, 肯定地點一下頭, 然後說:『放心吧小鍾, 就算你不叫我, 我也會幫你, 叔叔從小看著我長大, 我也不會讓他有事的』

『你說他現在接受化療, 我們先從化療搜起吧。』

於是二人又從【告密者】上輸入' 化療 ' 及 '肺癌' , 【告密者】分析了三分鐘, 才響起----

『化療, 在1943年耶魯大學的藥物學家, 將二次大戰用來殺人的化學毒氣--芥子氣和氮芥作為淋巴瘤治療, 成效顯著, 揭開了化療冶癌序幕。』

『到1960年中期, 複合式化療被證明可冶癒兒童血癌的何杰金氏病(Hodgkin's Disease) , 於是美國西醫便投放大量資源以研究化療冶癌的範疇上, 令化療成為西醫三大工具之一, 在全球盛行。』

『在全球, 大約有三分之一的癌症患者會採用化療方法, 特別是末期患者, 或配合腫瘤切除手術之用。 』

『的確, 化療在治療血癌, 淋巴癌這類的效果不錯, 但並不代表它能在其他癌症上有同樣效果。 』

『在2004年的一份由三間澳洲悉尼醫院的腫瘤學家及研究所的報告(The Contribution of Cytotoxic Chemotherapy to 5 Year Survival in Adult Malignancies) 研究化療對二十幾種主要癌症的成效, 指出以下數據--- 』

『在1998年, 澳洲接受化療的20歲以上72,903病人中, 五年生存絕對人數是1,690人, 換言之只有2.3%的人是因為化療而存活的。』

『研究團隊同時研究了在1998年的美國, 154,971位20歲以上接受化療病人中, 五年存活絕對人數是3306人, 即2.1%的人是因化療而存活。』

『報告當中只有睪丸癌及何杰金氏病的成效達37.7%及40.3%, 其餘20種大多數是0-5%之間。』

『而在1998年, 用化療來醫治肺癌的五年生存率, 在澳洲和美國分別是1.5%和2%。』

DIVINA跟子淵不能置信地聽著及看著【告密者】的對化療的訊息, 鍾斯更忍不住說:

『沒可能的, 電視的廣告明明說化療藥物有30到40%成效, 為何只有這麼低呢?』

『嗯, 這沒可能吧, 如果只有2-3%成效, 根本比起甚麼也不做更差, 那為何全世界還會使用這方式來治癌?』子淵疑惑地說。

參考-

第七七章 - 化療真相

二人交換了個眼神, 子淵在【告密者】再輸入'化療' '真相' '詳細資料' 等字眼, 為了鍾斯父親健康著想, 他們不得不再了解多點'化療'的事。

【告密者】聲音又響起------

『化療本身的真實成效雖然甚低, 但在40-60年代治癌初期便成為救星之一, 原因有以下3個--------』

『1. 以西方醫學為主流的美國在早期(60年代前)冶療癌症除了切除手術外, 根本是束手無策, 特別是晚期IIIB期或IV期癌細胞擴散後, 手術是完全沒幫助。』

『於是西醫學便要尋求另外一條出路, 造就化療及放射療法的掘起。』

『2. 化學療法在治癌初期, 發覺對血癌的何杰金氏病及淋巴癌的效果出奇地顯著, 在當時一遍癌症的恐慌之中, 雖未被證實在其他癌症的成效, 但在沒藥物能治癒情況下, 不用多說化療已成為放射療法外的新救星。』

【告密者】說到這裡, 子淵立即想起2003年的SARS, 在香港渡暑假的他就感受到甚麼叫全港恐慌, 當時SARS 還是無藥可醫, 這種情況應該跟那時的癌症差不多吧?

子淵又想, 其實SARS好像到今時今日還是沒有藥物能夠治癒, SARS的消失, 主要是因為人們公眾衛生意識提升, 出街帶口罩, 令SARS不能再以飛沬傳染, 才消聲匿跡。

那麼西方醫學, 究竟是否真的那麼有效? 為何能成為醫學界的主流呢?

這時【告密者】又繼續說----

『3. 而且化療是以化學成份來對抗癌症, 不像放射治療或手術要在醫院進行, 這對製藥廠來說是個天大的好消息。』

『 因為西方醫學的特色是以化學藥物冶病為本, 能以藥物醫治癌症更容易令人信服, 而且化學藥物最重要是能申請專利, 賺取暴利, 更能賣給醫院, 或腫瘤醫生, 互惠互利。』

『 就是主要因為以上三種原因, 製藥公司便投放大量資源於研究化療藥物上, 而化療在製藥廠廣大宣傳下, 在初期幾乎成為抗癌主要工具。』

『 '化療能治所有癌症' 這種植入式思維已浸透至各階層, 在2012年單單是美國製藥業便花了約300億元推廣化療藥物。』

『製藥廠利用廣告, 再巧妙地以醫學術語或數據, 達到化療藥物宣傳目的, 製藥商最常用的手法是以相對風險來宣傳。』

『例如一隻藥能有效降低2%實際風險, 他們便可以說成這隻藥能減低50%相對風險。』

『另外一種手法例如醫生會建議你服用某款化療藥, 它會減少某種癌症49%復發機會, 或它能廷長你的數月壽命, 而不是說這藥能治癒癌症, 或真實成效等資料。』

『更荒謬是有些廣告會誇大化療治癒率, 例如說治療早期乳腺癌, 超過五年的治癒率有91%, 但其實就算甚麼也不做, 也會得出相同的數字, 因為乳腺癌是一個增長非常緩慢的癌症。』

『在此種情況下, 化療便成為藥廠的生財工具, 令全球癌症醫療藥品開支急升。』

『醫療市場顧問公司最新研究報告(Global Oncology Trend Report)指出, 2011年全球癌症醫療藥品開支接近1,000億美元, 而美國便佔其中的39%。』

『情況不止這樣, 據美國醫學雜誌報導, 腫瘤醫師的平均收入有75%來自銷售化療藥物。』

『可想而知化療藥這門生意可為相關藥廠, 醫院或醫師賺取多少金錢。 』

第十八章 - 化療真相2

『以上種種製藥廠的宣傳, 新聞, 雜誌的報導, 甚至醫師的說法, 大部份都隱藏了化療能治好病人的真實數字, 而用其他手法來令人覺得化療藥成效顯著。』

『在上述已經提過, 2004由澳洲腫瘤學家發表的報告顯示, 在1998年, 澳洲及美國化療的真實成效, 其五年生存率只有2-3%。』

『有人在網上質疑只有一份報告證明是不夠客觀, 但最弔詭的是, 由60年代沿用化療至2012年的今天, 竟絕少這一類研究化療實際成效的報告。』

『換句話說, 藥廠根本就不想, 或不會去出一份說自己的藥只有不到10%, 真實能治癒癌症的報告出來打擊自己銷量。』

『實際上我們單是看美國最具權威的 '美國癌X協會'(American Cancer Sxxxty), 每年癌症統計報告得出的數字便看出現在西方醫學於癌症治療成效究竟進步了多少。』

連結:

『報告指出美國男性每年癌症死亡率由1990的約44萬人, 至2012年的35萬人, 死亡率下降了20%。』

『而女性由1990年的28萬人, 至2012年的25萬人, 死亡率下降了只有10%。』

『而傳媒, 新聞, 政府及藥廠, 卻常常能將這類報告斷章取義, 扭轉乾坤地報道出來, 嚴重混淆及誤導大眾, 將化療能有效治癌這訊息植入大眾心中。』

『就以當時美國這份權威性報告出了後為例, 多國的疾病控制中心, 或防癌中心及各國新聞都大肆宣揚, 說美國20年的癌症持發病率下降30%..........』

『有些更大字標題寫著, 美國癌症死亡率下降了50%, 或美國癌症死亡20年持續跳水! 而大眾總覺得新聞報導就是真相, 往往信以為真, 又有多少人真的會細看報告內容? 。』

『實際上這份'美國癌X協會'(America Cancer Sxxxty)的數據, 巧妙地以1990年開始計算, 因為這年是美國推出煙草控制的年份, 使1990年以後肺癌發病率明顯下降。』

『肺癌無論發病率及死亡率也是首位, 佔了全部癌症的30-40%, 所以1990年後因為控煙條例推出, 發病率便持續下降, 死亡率自然地亦因此而下降。』

『這亦解釋了男性的死亡率下降幅度比女性多10%的原因, 因為男性的抽煙率比女性高的關係, 而控煙便大大降低了男士發病率而已。』

『結果實際上死亡率的下降, 主要是因為人們特別是男性抽少了香煙, 而不是因為化療或西方醫療成效顯著的結果。』

『的確, '美國癌X協會'這份報告存在著不少弔詭的地方, 在另一份更權威的報告—--【世界衛X組織】的 '全球癌症報告' 便可看出其端倪。』

連結:

『在報告第一章最尾的統計圖, 便列出了各國由1975年至2012年的死亡率, 其中美國白人死亡率由1975年的15萬位男性, 下降至2012的12萬人, 即20%。』

『美國白人女性則由1975年的10.5萬人死亡下降至2012年的9.5萬人, 即10% 』

『即是說由1990年以20年來算, 跟1975年40年計起, 下降數字幾乎一樣! 由此可見, 由1975至1990這20年間, 冶癌進展幾乎是等於0% !』

『這解釋了為何'美國癌X協會'的 報告不敢以1975年起計算, 若每年死亡率只下降不到1%, 這等於向全世界說西方醫療在治癌方面幾乎是無能為力。』

『 換句話說, 全人類花了近半世紀的時間及不知多少萬億的金錢花費在西方醫學(包括化療)去治癒癌症 , 結果40年的死亡率在各國幾乎只下降了10%到20%而已。

』
『情況嚴重性不此如此, 世衛表示, 2012年, 全球癌症死亡率會由850萬上升至未來20年的1300萬, 即每3至4人便會有一人患癌。』

當二人聽罷【告密者】說出化療真相後, DIVINA 早已淚流滿面。

『子淵, 我真的很怕, 爸爸已做了一個月化療, 但原來治療成效只有2-3%, 我...我真的很怕他離開我。』 她茫然地看著子淵說。

子淵聽到這裡, 激動得整個人在震抖, 為何現實世界, 總是比想像的更殘酷? 無論是食物, 香煙, 醫療, 都像是為有錢人淘利的工具, '良心' 究竟跑到那了?

看著小鍾傷心欲絕的表情, 子淵心中悽然, 要小鍾看著自己父親痛苦地與癌病搏鬥, 卻發現到頭來治癒率只有數%, 對她們整個家庭來說, 實在太不公平了吧?

此時子淵再忍不住, 傷感的淚水從眼角流了出來, 然後走過去抱住鍾斯, 輕拍她背, 說:

『小鍾, 別哭, 知道真相的妳更加要堅強起來, 先告訴你家人, 停止化療吧, 只有2%成效, 卻要承受可怕的副作用及併發症的危機, 實在不值得。』

經子淵的一番安慰下, 子淵當天便送了DIVINA 回家休息, 之後自己再回到研究室, 坐了下來, 埋頭苦幹, 希望為小鍾父親尋求出最有效的治癌方法。

愈知道世界上的種種真相, 令他愈來愈覺得這世界的可怕, 就像置身於一個四處也是火海的大屋中。

而那些懵然不知的人們, 究竟何時才會看清事實的真相, 逃離火場呢?

十八回完
********************************************************************************************
今日一更, 伏筆而完, 下期漸轉高潮。

第十九章 - 醫生還是宗教?

鍾斯身心疲憊的回到家中, 所有人都睡了, 她並沒有走到自己房間。

她走向父母的房間, 偷偷的看著面容因化療變得漸漸消瘦憔悴的父親, 又怔怔的流下淚來。

她躺在自己床上, 徹夜難眠, 一想起從小到大, 父親一直是她人生最能依靠的人, 虎毒尚且不吃兒, 何況是充滿感情的人類?

所以她決定, 明天父親到醫院覆診時, 一同前去了解父親的最新情況。

翌日, 她扶著父親及媽媽一起到醫院覆診, 剛巧這天父親的化療療程報告有結果, 令整家人也陷入緊張情緒當中。

其中DIVINA一到醫生房, 心中卜卜亂跳, 那份關乎父親生死的報告, 就在醫生的手中。

『醫生, 我爸爸經過一個月的化療療程後, 進展怎樣?』DIVINA以期待又焦急的語氣問。

醫生一面樂觀的望向鍾斯父親說 :『JONES 先生, 你現在確診的是屬小細胞肺癌IIB期,它的惡性程度十分高, 易擴散, 幸好的是你仍是處於侷限期, 情況比擴散期的好。』

『那一個月的化療後, 癌細胞有受控制嗎?』鍾斯父親問。

『幸運地, 鍾斯先生化療後緩解率相當理想, 達到85%! 我們將準備下一個複合式化療療程, 希望令鍾斯先生病程進一步穩定下來。』醫生自信地說。

眾人聽見後知父親進展不錯, 心中都吁了口氣, 父親更破天荒展現出燦爛笑容, 鍾斯母親跟其妹妹更相擁而笑, 似是在這惡劣的環境中, 終於找到一點溫暖。

『不行!!!!!我是不會給爸爸再做化療的!!!』鍾斯斬釘截鐵的說。

就是這突如其來的一句話, 將現場僅有的愉快氣氛徹底蒸發掉。

醫生以為DIVINA因不忍心其父親受化療副作用的痛苦, 客氣地向DIVINA說 :

『鍾小姐, 我明白化療的副作用可能令你父親有點痛苦, 但目前為止化療是最好的治療方法之一, 而且緩解率能有85%也相當理想, 我強烈建議你父親接受下一步化療。』

『那又有什麼用? 化療只會害死我父親! 醫生你別再說什麼緩解率了! 根本是騙人的把戲罷了! 』DIVINA激動地說。也因為這句話, 令所有人陷於尷尬及不安情緒中

。
『SHUT UP! DIVINA! 你怎可以這樣對醫生說話? 難道醫生會害你DADDY嗎? 現在你DAD病了, 你為何仍不聽話?』鍾斯媽媽生氣的說。

『媽, 我那來不聽話了, 化療的確是沒有幫助丫! 難道我是有心害DADDY嗎?』DIVINA 氣憤的說。

『別這樣丫........小鍾, 我知你緊張我, 但你媽媽說得對, 我們要聽醫生說話, 只有醫生才幫到我們啊。』 鍾斯父親向DIVINA說。

DIVINA心中著急, 不知怎向父母解釋【告密者】得來的真相, 漲紅了面, 眼淚不自覺的流了下來, 有點委屈的說:

『爸, 媽.......不是的...我不單是擔心DAD的病情.......有人告訴我...化療對DAD你的病沒有太大療效...或許會有別的辦法醫治DAD的病....但絕不是化療.....』

『醫生剛不是說緩解率有8成多嗎? 這全是靠化療的功勞啊! 怎麼會沒療效呢?』媽媽說。

『鍾小姐, 你放心, 你爸經第一輪的化療後, 肺內癌細胞的確減少了很多, 相信我! 化療一定對你父親有幫助。』醫生也順勢說。

醫生這話說得不慍不火, 除DIVINA以外眾人都連連點頭, 似對醫生有種近乎宗教的祟拜。

DIVINA心中突然充滿了恐懼, 不知如何是好。

因她已看得出, 醫生....在這一刻, 像個不可侵犯的聖人般, 他說的就是真理, 凡夫說的就是歪理, 因為醫生是一種專業, 很多大眾根本不懂, 亦不會去質疑醫生的判斷, 甚或那些藥的來歷與功效。

就是因為專業, 普羅大眾除了相信外, 還可以怎樣? 在這一刻, 連鍾斯自己也分不出, 醫學, 究竟是科學, 還是宗教。

她知道醫生現在對家人來說已是唯一希望, 但深知真相的她, 又怎可以容許父親去試一個只有2%療效的方法? 情急之下, 忍不住說:

『既然緩解率有8成那麼高, 為什麼肺癌的存活率仍是那麼低? 醫生你能保證化療真的能治好我爸爸嗎? 如果不能, 請你不要說化療有幫助! 』

『我相信沒有醫生能保證任何一種療法能100%治好你爸爸, 但我也會盡力的!』醫生說。

雖只一句簡單的話, 已令家人們像看到耶穌一樣, 對醫生有種盲目的祟拜, 充滿信心。

。
這一刻, DIVINA像已成為異教徒, 家人用充滿不屑的眼神看著她, 彷彿她是位罪人一樣, 在這刻, 她終於哭了....

看見DIVINA哭了起來, 父親終覺不忍, 安慰她說:『DIVINA, 別再為難醫生了, 為了你們, 就算只有一絲希望, 我也會去嘗試, 我不能就此離你們而去啊!』

眾人聽到父親這樣說, 都傷心得哭了出來, DIVINA心碎了, 只有默默流著淚, 縱有千言萬語, 也不敢再發一言, 因為她知道, 再說下去, 只會令家人更傷心。

走出醫院後, 一直沉默的DIVINA, 看著其父親的背影, 既委屈又難過, 但她知道, 無論如何, 她也會找出最好的方法來醫治自己的父親!

只因這四個字----------血濃於水啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

第二十章 - 救我!!

於是DIVINA離開醫院後並沒有跟隨父母回家。

為了自己可憐的父親, 她決定回去研究室, 她一定要找出下一輪藥劑對化療無效的証據, 才能說服父親放棄化療。

她像一副沒有靈魂的軀殼, 看到PAUL 在研究室內, 也沒打招呼, 逕自坐在【告密者】前找資料。

PAUL 見DIVINA 神靜冷漠, 雖然好奇, 卻也不敢上前打擾她。

大概一小時後, DIVINA 連向PAUL說聲再見也欠奉, 便怱怱的離開。

『 是否美女都是比較冷傲哩? 』 PAUL也不在意, 繼續埋首工作。

約三小時後的黃昏時間, 研究室大門教然 [ 砰 ] 的一聲, 給人使勁打開, 嚇了paul一大跳。

衝進來的是子淵! 可是paul一看之下便覺不妥, 因為子淵他神情慌張, 滿頭大汗, 像是不知從那趕過來一樣。

子淵一見到PAUL, 立即撲了上前, 緊張地問:『 PAUL, 鍾斯呢? 她在那?? 』

PAUL知鍾斯可能出事了, 罕有地沒爆粗, 凝重的說:『大約2點左右來過, 一聲不發的坐在【告密者】前, 3點左右怱忙的離開了。 不會有什麼事吧?』

『鍾斯可能出事了!!!!!』 子淵六神無主的說。

『WTF? 不會吧! 你鎮定點! 把事情說清楚! DAMN!!!! 剛才我也覺得她神情很古怪!.!!!』PAUL 說。

子淵將自己手機遞了給PAUL看, 然後就:『看! 是鍾斯傳給我的短訊!』

【救我, 研究室】 - 短訊是這樣寫著。

『這是鍾斯10分鐘前SEND給我的, 之後她電話一直不通, 於是我便趕來這。』子淵說。

PAUL搖了搖頭, 不信邪的再打電給鍾斯, 果然不通, 下意識說了句『SHIT!!! 沒人聽!!!』後, 便沉默起來 。

PAUL沉默一會後, 像突然靈機一觸, 一聲 『隨我來!!』 便走到【告密者】前。

他在【告密者】前輸入一連串的指令, 隔了3分鐘, 【告密者】便顯示出地圖的坐標來。

『這是鍾斯發訊息時的位置, 在康乃狄克州附近, 離這約一個鐘車程, 鍾斯到底去那幹嘛? DAMN! 真奇怪!』 PAUL 說。

子淵思前想後, 照理鍾斯留了救命後, 不會沒頭沒腦的再打[研究室] 這字, 難道研究室內有線索?

子淵似有所覺, 向PAUL說:『PAUL, 你可以翻查一下【告密者】的瀏覽紀錄嗎?』

PAUL一點便明, 立即查閱鍾斯使用【告密者】時的瀏覽紀錄, 或許能從中找出線索。

果然皇天不負有心人, 搜尋之下, 原來鍾斯那小時不停地查睡輝藥業其中一隻化療藥劑

那隻藥劑的臨床報告儲存在睡輝的SERVER中, PAUL 跟子淵將報告看完, 發覺報告只指出療劑的緩解率及癌細胞縮小機率, 而對冶癌實際成效幾乎沒有提及。

他們又發現鍾斯還找到那藥劑的詳細研究報告, 可是那份報告沒有SOFTCOPY, 亦沒有儲存在睡輝的SERVER中, 十分可疑。

『【告密者】顯示, 報告的HARDCOPY放在睡輝的研究所內, 由一名叫STEVE的瑞輝研究主管保管著,SHIT!! 難道鍾斯想去偷這份報告出來?』 PAUL說。

子淵點了點頭, 說:『十成是這樣, 原來【研究室】是指睡輝的研究室, 你看, 鍾斯連藥廠研究室的地址也查出來了, 在康洲。 』

『她一定是救父心切, 要偷這報告出來, 可能她在過程中出事了, 我覺得她, 不行! 我要立即去找她!!』

PAUL 點了點頭, 立即幫子淵偽做一張睡輝藥廠的員工卡, 子淵則發了個訊息給李教授, 授課後請他到研究室幫忙。

就這樣, 子淵便立即出發往康洲的睡輝研究所, 而PAUL則在【告密者】前支持他的行動。

第廿一章 - 沉默

『子淵, 你一定會來救我的, 對吧?! 』鍾斯面對著眼前的兩名陌生人, 沉默的祈禱。

而眼前二人, 一是睡輝的員工, 另一位是保安員, 眼神十分不友善的瞪著鍾斯。

其中保安員說 :『小姐你究竟是誰, 為何要闖到這裡來? 你是這裡的員工嗎?』

那員工說:『我看她'生面口'得緊, 絕對不是我們(STEVE專屬研究室)的人, 她在STEVE的房外鬼鬼祟崇的, 我走上前問她幹什麼, 她卻一直不肯說話, 我別無他法, 唯有帶她來見你。』

其實鍾斯潛進來睡輝藥廠後, 足足等了一個小時, 襯研究室內沒很多人時, 打算偷進STEVE的房內, 卻給那員工撞個正著。

想拔腿逃跑時, 發覺對方十分高大, 而路又只有一條, 根本沒可能逃走, 所以索性來個沉默是金, 再慢慢想辦法。

那員工帶著她到旁邊一間小房, 還叫了保安來, 鍾斯心中漸感不妙, 襯對方不為意時, 發了個短訊給子淵求救。

保安跟那員工無論怎樣問鍾斯, 鍾斯也一律來個一概不理, 令二人十分苦惱。

三人沉默一會, 保安員忍不住說:『既然她什麼都不說, 我先取下她掛著的員工卡, 到保安室核對一下她的身份, 再作打算, 你先幫我看管她一下吧! 』

於是房間內只剩下那員工跟鍾斯二人, 鍾斯雙眼一轉, 心想, 要逃跑的話, 現在就是時機了。

子淵!...................................................... 你快來啊!!!

子淵在那一個鐘的車程, 並沒閒著, PAUL 將睡輝研究所的內部地圖, 一些CCTV的照片及STEVE主管房間位於都傳了給子淵看。

這次是子淵第一次單獨行動, 對他來說是既緊張又擔心, 因為他完全不知鍾斯現在的狀況。

子淵曾打電話給鍾斯母親探口風, 知鍾斯應該還沒給人發現, 因為如果發現了的話, 研究所的員工理應會報警, 現在鍾斯應在警局給扣留。

但這並未能悉除子淵心中的憂慮, 盡管PAUL 已利用【告密者】系統HACK進睡輝研究所的CCTV系統, 開啟了先進的面部分析系統試圖找出鍾斯所在。

但到現時為止還是找不到她的位置。

難道鍾斯你躲起來了? 研究所那麼大, 你究竟身在何處??

多想無益, 子淵心中卜卜亂跳, 因為他已到達研究所的大門門前。

他很害怕, 也很緊張, 但他依然不顧一切, 邁步向前, 為了鍾斯, 為了她的父親, 他必須要找到鍾斯, 助她完成任務。

康洲的睡輝研究所比想像中還大, 共十層樓高, 足足有約30萬平方尺, 要在這麼大的空間找一個人, 真是有點【MISSION IMPOSSIBLE】 。

但子淵遺傳教授的智慧, 虎父無犬子, 他心中大概已有了一個計劃。

踏進瑞輝的大堂, 他裝作鎮定, 用他偽造的員工卡, 順利走過入閘機。

睡輝研究室有千多名員工, 像子淵這類型的大有人在, 保安員根本不會懷疑他的身份。

入閘後才是難關的開始, 光是STEVE屬於的腫瘤製藥部門, 已有兩層那麼大, 而STEVE的團隊有其專屬的研究室, 需要特別的KEYCARD才能進入。

最煩是STEVE的專屬研究室都是熟悉的同事, 一個陌生人走進去一定惹人懷疑, 他們唯一能依靠的便是【告密者】, 現在只能硬著頭皮的衝。

子淵走進升降機, 按了6樓的腫瘤製藥部, 雖然STEVE的專屬研究室在7樓, 但他不敢一下子貿然衝上去, 所以決定先到6樓視察環境, 謀定而後動。

鍾斯....你會在6樓嗎??

欲知後事如何, 請看下回分解。

第廿二章 巧遇

上回提要: 子淵為救鍾斯, 終於來到了睡輝的藥廠中, 坐上了升降機, 欲往6樓視察環境。

升降機停在6樓, 門開時, 子淵正想若無其事的走進去, 無線耳聲卻傳來PAUL的聲音 :『SHIT! JUNE, 別出去! 這層的人全穿上了實驗室袍, 你這樣出去不成為焦點才怪!!』

子淵一聽之下, 嚇了大跳, 連頭也不敢伸出LIFT外, 然後想也不想, 立即按了關門鍵, 胡亂的按了2字樓, 打算先弄他一件實驗室袍, 才混到6樓去。

來到大樓的2樓, 這層似是以行政部門居多, 子淵東逛西逛, 好不容易才在一個不起眼的員工坐位中, 【順手牽羊】了一套實驗室袍。

他穿上了袍, 戴了個口罩, 掛了個工作證在胸前, 基本上已成為睡輝員工的一份子, 他心中記掛著鍾斯安危, 快步回到升降機前, 打算繼續往6樓搜索。

當他走到升降機內, 按了6字, 正欲關門時, 卻有人在升降機外叫了聲:『等等!』

子淵很自然按住了開門掣, 同時往門外一看, 一看之下心頭一震, 連【SHIT】都來不及吐出來, 心中只想到【完了】這兩個字。

原來升降機外正是三位身材高大的保安員, 面色凝重的走進升降機內。

這樣的陣勢, 不會是衝著冒牌的自己而來吧? 子淵心中暗想, 臉上卻嚇得他連大氣也不敢透一下。

當三位保安走進升降機內, 只瞄了子淵一眼, 按下了7字, 便再沒理他, 子淵手心捏了一把冷汗, 心中暗叫僥倖。

在此細小的升降機內, 保安員們收起了平時輕鬆的氣息, 令在旁的子淵也感到氣氛甚不尋常, 結果最左的保安員向其他兩位說:『你說她是在7樓的女廁跑掉了嗎?』

子淵看得出剛發言的那位應該是他們的老大, 只聽另一位說: 『對, 那位男員工說, 她聽到女生叫救命, 立即衝進廁所, 可是找遍整個廁所, 都不見人, 像消失了一樣...』

那位老大眉頭輕皺, 有點不滿地說:『為何會這麼大意, 連人也可以弄丟了??』

一直沒說話的保安看一看子淵, 煞有介事的說:『此事說來話長, 當我們知道那女的逃掉後, 立即叫大門保安扣查沒有員工證的人, 她應該還在大樓內, 我就不信找不到她。』

*************************************************************************************************************************************

原來當時的鍾斯見只剩下睡輝的員工一人在看守著她, 心知要逃走的話只能襯現在。

於是她在房內一聲不發的待了五分鐘, 最後鼓起了勇氣, 向那睡輝的研究員說:『不好意思, 我想上個廁所!!。』

那員工一面疑色的看著她, 心中正在猶豫要怎麼辦時, 鍾斯眼睛一轉, 對他說:『放心, 我不會逃跑的, 你不放心的話可以在廁所外等我, 我真的忍不住了, 拜託!』

那員工一來不是保安員, 沒受過保安訓練, 二來上廁所是正常不過的事, 再加上鍾斯一面誠懇似是不會說謊的人, 心一軟, 向鍾斯說:『好吧!你跟我來!』

鍾斯心中暗喜, 表面說了聲『謝謝』 便跟著那員工到廁所去。

進了廁所的鍾斯, 本想第一時間打電話給子淵, 可是那該死的電話偏偏這時候沒電。

她四目往廁所巡視一片, 心知要逃的話只有一個機會, 她靜靜地反覆想了3分鐘, 心生一計。

她將廁所最後一個廁格關上, 再從雜物櫃內取出地拖伸進廁格內把廁門頂著, 然後把其餘廁格的門全打開, 最後快速地躲到近廁所門旁, 放地拖與清潔用品的雜物櫃內, 再把櫃門虛掩。

當她深深的吸口氣後, 便用盡力踢了櫃旁木板一下, 【砰】的一聲, 然後大叫了聲:『啊! 我跌倒了!救我!』

在外的研究員一聽之下大驚, 果然中計衝了進來, 眼看只後最後一個廁格門關上, 便怱怱走到廁格外, 用力一推, 發覺推不開門, 情急之下低頭往廁格一看, 結果當然是內裡空空如也。

而鍾斯當然是襯員工衝進來後的時間, 神不知鬼不覺的逃之夭夭去也。

那員工知道自己上了大當, 而那位保安員剛好回來, 二人找了半個小時, 仍找不到鍾斯蹤影, 於是那保安員唯有回保安室, 通知上頭及老大。

上頭聽了後報了警, 而老大他們便立即乘坐升降機到7字樓再找一下鍾斯下落, 他們那想到升降機內的子淵竟然與那女子有著密切的關係?

而子淵正因為這次升降機巧遇, 【偷聽】到鍾斯下落, 他表面不動任何聲色, 心中卻是狂喜莫名, 暗想踏破鐵鞋無覓處, 他知道保安員說的女生, 九成是鍾斯無疑。

正想聽多點有關鍾斯的消息時, 升降機門【叮】的一聲, 原來已到了6字樓, 子淵極不情願地邁步走了出去, 心中雖覺可惜, 但也是燃起了他心中的希望。

鍾斯..................你等我!!!!!!!!!我等會便來!!!!

廿二回完

第廿三回 勇闖7樓

上回提要: 子淵在升降機巧遇保安員, 從保安員對話中得知鍾斯下落。

子淵離開了升降機到達到6字樓, 雖知道鍾斯現在暫時安全, 但危機感卻愈來愈大, 逃跑了的鍾斯, 現在必定隱藏起來, 要找她便是難上加難。

加上子淵不知保安們有否扣起鍾斯的電話關係, 害子淵不敢致電給她。

在子淵不知如何是好之際, 旁邊卻響起睡輝員工們的對話聲 :『聽說7樓有小偷, ,現在一堆保安員在搜查啊!』

另一位女員工說:『照道理我們這裡沒啥好偷, 而且好像是個女的! 聽說保安已報了警了........................』

子淵聽到這裡, 心中晴天霹靂, 想不到對方已報了警, 換句話說, 若不在十數分鐘內找出鍾斯並帶著她逃出這裡, 到警方來調查時, 鍾斯則危矣。

『鍾斯丫! 你究竟躲在那了?』 子淵邊走邊想, 整個6樓都給搜過了, 現在要上最核心的7樓再搜了吧? 可是7樓現在真的是守衛森嚴, 一個不好可能連自己也給抓了。

就算上到7樓, 鍾斯也未必在躲在那一層, 子淵心中六神無主, 真的有點進退兩難的感覺。

他不禁想起李教授, 如果他在的話, 這瘋老頭一定想到辦法! 子淵突然靈機一觸, 心想如果換作瘋老DAD的話, 會怎麼辦呢?

於是在這等待升降的數分鐘內, 子淵做了一個非常大膽而且艱難的決定, 他深信唯有這樣, 才有望能救鍾斯離開險境。

『PAUL, 現在7樓情況怎樣? 那些保安員有在7樓升降機附近巡察嗎?』子淵問。

『等一等, 我看看!.........現在有一位保安在STEVE房內與STEVE一起看看有沒重要的東西被盜, 另外兩位在實驗室中似是正在搜查鍾斯下落, 升降機附近不見有人, 你要上7樓嗎?』PAUL 說。

『嗯.....要救鍾斯的話, 只能到7樓去, 而且他們已報了警, 時間無多了。』子淵說。

『DAMN........你自己小心點, 我會一直提醒你保安員的位置, 讓你早一步避開他們!!』PAUL 說。

升降機【叮】的一聲來到了6樓, 子淵想也不想的走了進去, 再按下了7字樓, 準備實行他心中的計劃。

從升降機走到7樓, 子淵深深的吸一口氣, 留意著耳機內PAUL的訊息, 襯沒保安在升降機附近時, 立即衝了出去。

出去後他急步走進實驗室, 然後在MIC中對PAUL說:『PAUL, 你幫我HACK了他們的CCTV, 然後不斷的LOOP, 我不想給人在CCTV中看到我的存在。』

PAUL說了聲【OK】後, 子淵便快步走到一個無人的小實驗室中, 開始尋找他想要的東西。

『FK! 子淵, 你小心點, 保安員們正朝你這方向走過來, 不知會否走到你的房內。』PAUL說。

子淵聽了心裡一驚, 心想不會那麼巧吧? 為以防萬一, 他立即走到實驗台前, 拿起兩支試管, 放在顯微鏡旁, 裝裝樣子。

果然不到三秒, 外面便傳來敲門聲, 子淵心叫來了, 勉強裝作鎮定說了聲【COME IN】, 一個保安打開了門, 眼中看了一看子淵, 然後說:『你好, 請問你有見過一位可疑女生在附近嗎?』

子淵抬頭往保安看了一眼, 搖了搖頭說:『沒有, 剛才有聽同事說過有小偷之類的人偷進來了, 抓到了嗎?』

『還沒, 可是在更衣室發現一個LOCKER的鎖爆開了, 偷了件實驗室袍, 估計是那女生幹的, 有消息的話說我們知吧!』說完便離開了。

子淵心想乖乖不得了, 鍾斯這樣偷了人家的實驗室袍, 保安員便能收窄搜索笵圍, 看來找出鍾斯, 只是時間的問題。

子淵心知時間無多, 立即打開了實驗台上方的存物櫃, 東找西找, 終於在一個角落的櫃子中, 找到他要用的東西。

他手心冒汗, 因為下一步的行動是禍是福, 還是未知之數, 但現在唯有這樣, 才有望在這環境下, 更鍾斯脫離險境。

第廿三回完。

第廿四章 - 行動開始

第廿四回 行動開始

上回提要: 子淵從實驗房中找到了要的東西, 準備行動

PAUL 靜靜的坐在【告密者】前, 專心地為子淵留意睡輝CCTV的動向, 突然房門『砰』的一聲, 嚇得PAUL整個人彈了起來。

闖進來的除了李教授還有誰?

『SHIT! 教授, 你想嚇死人嗎? DAMN! 快過來幫忙, JUNE已在睡輝研究室內打算救鍾斯出來啦。』PAUL 說。

教授還是一臉不在乎的神態, 聽著PAUL簡略地說出來龍去脈, 那邊廂的子淵本來想進行下一步行動, 現在從MIC中得知教授回來, 立即停了下來, 看他有何妙計, 再作打算。

教授認真想了兩分鐘, 其餘二人以為他要說出妙計時, 他突然在MIC中向子淵說:『 DAMN! 臭小子!! 有那麼好玩的事你竟不預我的份 ?? 』

二人想不到教授一開聲竟又瘋言瘋語, 害子淵火冒三丈的說『 SHIT! 死老頭, 瘋少一會行嗎? 快想辦法幫忙!』

『 哈哈哈! Calm Down Boy! 別急燥! 告訴我, 你手中握著的那瓶是什麼? 說說你下一步的行動, 好讓我們配合你。 』教授說。

『 我手中那瓶是氯化氫(HCL), 我打算拿著它出去, 灑在無人的辦公桌上放火, 製造混亂, 希望鍾斯能襯亂逃走! 』子淵說。

『 WOW! YES! 看來你比老DAD我還大膽, 竟想到放火這招! 嘿嘿, 光是放火, 的確可以令鍾斯跟你趁亂逃走, 但卻仍未達到此行最終目的。』教授說。

子淵聞言一震, 然後說: 『老DAD你意思是想我們趁亂去偷那份【藥劑研究報告】出來? 這...這有可能嗎??』

教授再【嘿嘿】兩聲, 再以招牌式的輕挑語氣說:『Of Course! WHY NOT? 世上那有入寶山而空手回的道理? 給你們看看【告密者】的厲害吧!』

於是教授坐在【告密者】前, 邊輸入指令邊解釋: 『正所謂知己知彼, 百戰百勝, 我現在先HACK進保安室的主電腦中, 再連接到它的MIC, 偷聽他們說話...........! 行了!』

果然下一秒, 【告密者】便傳來睡輝保安室的人聲: 『7樓的保安員請注意, 剛收到警察消息, 他們會在10分鐘後到達大堂大門, 到時請派一位同事下來接他們到保安室來! OVER。』

子淵他們心想, 又會這麼巧法? 一連線便偷聽到這樣重要的線索, 二人心知瘋教授雖有時瘋癲, 但卻從來不會懷疑他的能耐與智謀。

然後教授又說: 『嘿嘿......就說嘛, 知己知彼!! ....10分鐘嘛, 應該時間剛好! 我現在再進入睡輝的【BMS】系統 ( 樓宇管理系統) 中, 設定在5分鐘後, 將冷氣系統, CCTV系統, 照明系統及保安系統全部關掉, 嘿嘿!!!哇哈哈哈哈哈~!爽!!! 』

教授瘋笑了10秒, 再說: 『屆時STEVE 辦公室的門將不再設防, 你便可以進去將報告拿到手, 但切記, 你只有5分鐘的時間! 5分鐘後, 警察到來便麻煩! 這次行動名為【X-MEN】我暫且叫作【PROFESSOR X】, 而子淵你代號是【狼人】aaaaa...action!』

『........................................FXXK!!! 狼什麼飛機!! 』子淵口中暗罵, 但動作卻沒停下來, 他在門旁櫃子取了塊毛巾, 將那瓶【HCL】包在毛巾內, 聽著PAUL 的吩咐, 襯沒保安員時衝出房外, 準備放火。

子淵知機地先在研究室內裝作閒逛一圈, 然後在近STEVE的房不遠不近地方, 專門選了個獨立的辦公桌坐了下來, 他知這位置就算著火了, 也不會令火勢一發不可收拾。

只要製造到適當的混亂便成, 他心想。 他將HCL 瓶蓋打開, 在放入抽屜中, 然後取出打火機立即點火, 由於CCTV被【告密者】 操控著, 2樓的保安室根本毫不知情。

他點火後立即起來回到他原本的小研究室內, 靜候好戲的上演, 距離老DAD 安排的5分鐘大混亂時間, 尚餘2分鐘!

鍾斯丫!!!!!到時你記得要逃跑才好啊!!!!!!!